\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{nameref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}
\usepackage{graphicx,float}
\usepackage{physics}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage[a4paper, total={7in, 9in}]{geometry}

\graphicspath{{../img/}}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhf[HL]{暑期練習:挑戰題}
\fancyhf[CF]{\thepage}

\newcommand{\innerprod}[2]{\langle{#1},{#2}\rangle}
\newcommand{\id}{\mathtt{id}}

\newtheorem{definition}{定義}
\newtheorem*{theorem}{定理}
\newtheorem*{corollary}{衍理}
\newtheorem*{lemma}{引理}
\newtheorem*{proposition}{設理}
\newtheorem*{remark}{小記}
\newtheorem*{claim}{主張}
\newtheorem*{example}{例子}
\newtheorem*{axiom}{公設}
\renewenvironment*{proof}{\textit{證明.}}{\hfill$\qed$}

\newenvironment*{sol}{\par \textbf{解}.}{\hfill$\blacksquare$}

\begin{document}
    \tableofcontents

    \newpage

    \section{二項式定理}

    \begin{enumerate}
        \item \begin{enumerate}
            \item \begin{enumerate}
                \item 展開$(x+y+z)^2$。
                \item 求$(x+y+z)^4$的展開式中$x^3y$，$x^3z$，$xy^3$，$y^3z$，$xz^3$，$yz^3$的係數。
            \end{enumerate}
            \item 若從一個裝有紅色杯子、藍色杯子及綠色杯子的箱子中隨機抽取一個杯子，則抽到紅色杯子、藍色杯子及綠色杯子的概率分別爲$p,q$及$r$。若從中抽取4個杯子，每次抽取後均可把杯子放回箱子内，試以$p,q,r$表示\begin{enumerate}
                \item 抽到至少2個不同顏色的杯子的概率；
                \item 抽到剛好3個相同顔色的杯子的概率。
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
        \item 假設$(1+x)^{\frac{1}{2}}=1+ax+bx^2+cx^3+$更高次冪的項。\begin{enumerate}
            \item 藉考慮$(1+x)=[(1+x)^{\frac{1}{2}}]^2$，求$a$及$b$的值。
            \item 按$x$的升冪展開$e^{-2x}$至$x^3$的項。
            \item 由此，按$x$的升冪展開$\dfrac{(1+x)^{\frac{1}{2}}}{e^{2x}}$至$x^3$的項。
        \end{enumerate}
        \item 設$(1+ax)^8=\sum_{k=0}^{8}\lambda_k x^k$及$(b+x)^9=\sum_{k=0}^{9}\mu_k x^k$，其中$a,b$為實常數。已知$\lambda_2:\mu_7=7:4$及$\lambda_1+\mu_8+6=0$。求$a$的值。
    \end{enumerate}

    \section{指數函數與對數函數}
    \begin{enumerate}
        \item 按$x$的升冪展開$e^{e^x}$至$x^2$的項。
        \item 設$y=\dfrac{1-e^{4x}}{1+e^{8x}}$。\begin{enumerate}
            \item 求$\dfrac{dy}{dx}\bigg|_{x=0}$的值。
            \item 設$(z^2+1)e^{3z}=e^{\alpha+\beta x}$，其中$\alpha,\beta$為常數。\begin{enumerate}
                \item 試表$\ln(z^2+1)+3z$為$x$的綫性函數。
                \item 已知(b)(i)的函數圖像通過原點并且斜率為2。求$\alpha$和$\beta$的值。
                \item 利用(b)(ii)所得的$\alpha$和$\beta$的值，求$\dfrac{dy}{dz}\bigg|_{z=0}$。
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
        \item 某研究員正在研究某城市的人口增長與電力消耗。已知該城市的人口$P$可以下式模擬\[P=\frac{ke^{-\lambda t}}{t^2}, 0<t<6,\]其中$k$和$\lambda$為常數，$t$則為從研究開始算起所經歷的時間。\begin{enumerate}
            \item \begin{enumerate}
                \item 試表$\ln{P}+2\ln{t}$為$t$的綫性函數。
                \item 已知(a)(i)的函數圖像的水平截距與垂直截距分別爲$-1.15$及$2.3$，求$k$和$\lambda$的值，答案准確至最接近的整數。
                \item 由此，求該城市的人口的最少值，準確至最接近的百位。
            \end{enumerate}
            \item 該城市的年度電力消耗$E$(兆焦耳每年)可以下式模擬\[\frac{dE}{dt}=hte^{ht}-1.2e^{ht}+4.214, t\geq 0,\]其中$h$為非零常數，$t$則為從研究開始算起所經歷的時間。已知當$t=t_0$時，該城市的人口與年度電力消耗同時達到最少值，而$t=0$時，$E=1$。\begin{enumerate}
                \item 求$h$的值。
                \item 藉考慮$\dfrac{d}{dt}(te^{ht})$，求$\int te^{ht} dt$。
                \item 由此，求該城市在$t=t_0$時的年度電力消耗，準確至最接近的兆焦耳每年。
                \item 某環保運動在$t=t_0$後立即推行以減少年度電力消耗。新的年度電力消耗$F$(兆焦耳每年)可以下式模擬\[F=\frac{6}{1-5e^{rt}+3e^{2rt}}+2, t\geq t_0.\]\begin{enumerate}
                    \item 若新的年度電力消耗在$t=t_0$時與原本的年度電力消耗相同，求$r$的值。
                    \item 新的年度電力消耗會否在某個$t_0$以後的時間上升？
                \end{enumerate}
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

    \section{微積分}
    \begin{enumerate}
        \item 考慮曲綫$C_1:y=e^{2x}-e^4$及$C_2:e^{x+3}e^{x+1}$。求$C_1$及$C_2$的相交點。
        \item 求以下積分：\begin{enumerate}
            \item $\displaystyle\int_{1}^{3}\frac{t+2}{t^2+4t+11}dt$；
            \item $\displaystyle\int_{1}^{3}\frac{t^2+3t+9}{t^2+4t+11} dt$。
        \end{enumerate}
        \item 一個大缸中的水的體積的變率可以表為\[f(t)=\frac{500}{(t+2)^2e^t},\]其中$t(\geq 0)$為以分鐘量度的時間。\begin{enumerate}
            \item 利用5個區間的梯形法則，估算從$t=1$至$t=11$期間流進缸中的水的總量。
            \item 求$\dfrac{d^2 f(x)}{dt^2}$。
            \item 判斷(a)題的估算為過高估算還是過低估算。
        \end{enumerate}
        \item 某單位正方形標靶的四個頂點分別位於$(0,0), (0,1), (1,0), (1,1)$. 該標靶以曲綫$y=\sqrt{x}$及$y=x^3$劃分爲三個區域，從左上而右下分別爲II區、I區和III區。若飛鏢砸中I區、II區或III區，則分別可得10分、20分和30分。\begin{enumerate}
            \item 求該三區的面積。
            \item 假設某小孩隨機扔出兩道飛鏢而且均命中標靶，求小孩獲得總共40分的概率。
        \end{enumerate}
        \item \begin{enumerate}
            \item 按$x$的遞升序展開$e^{\frac{-x^2}{2}}$至$x^6$的項。
            \item 由此，估算$\displaystyle \int_{0}^{1} e^{\frac{-x^2}{2}}dx$的值。
            \item 已知標準常態分佈在$z=0$至$z=a$之間的曲綫下面積為$\displaystyle \int_{0}^{a} \frac{1}{\sqrt{2\pi}}e^{\frac{-z^2}{2}} dz$。利用(a)的結果與常態分佈圖表估算$\pi$的值，準確至3位小數。
        \end{enumerate}
        \item 某店鋪經理欲推行計劃A或B以提高利潤。設$R$和$Q$（以百萬爲單位）分別爲計劃A和B推行後的纍計每周盈餘。已知\[\frac{dR}{dt}=\begin{cases}
            \ln(2t+1)&0\leq t\leq 6\\
            0&t>6
        \end{cases},\]及\[\frac{dQ}{dt}=\begin{cases}
            45t(1-t)+\frac{1.58}{t+1}&0\leq t\leq 1\\
            \frac{30e^{-t}}{(3+2e^{-t})^2}&t>1
        \end{cases},\]其中$t$為計劃推行後所經過的周數。\begin{enumerate}
            \item 假設執行了A計劃。\begin{enumerate}
                \item 利用6區間的梯形法則，估算計劃開始後首6周的盈餘。
                \item 請問(a)(i)的估算屬於過低估算還是過高估算？試加以解釋。
            \end{enumerate}
            \item 假設執行了B計劃。\begin{enumerate}
                \item 求計劃開始後首周的盈餘。
                \item 藉代入$u=3+2e^{-t}$，或其他方法，求計劃執行後首$n$周的盈餘，其中$n>1$。答案以$n$表示。
            \end{enumerate}
            \item 哪個計劃的長期盈餘更多？試加以解釋。
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

    \section{概率}
    \begin{enumerate}
        \item 設$A$和$B$為兩個事件。設$P(A)=0.75$及$P(B)=0.8$，且$P(A\cap B)=k$。\begin{enumerate}
            \item 以$k$表示$P(A\cup B)$。
            \item \begin{enumerate}
                \item 證明$0.55\leq k\leq 1$；
                \item 令$A'$及$B'$分別爲$A$及$B$的補事件。利用(b)(i)及$A'\cup B'$為$A\cap B$的補事件這一事實，或利用其它方法，證明$0\leq P(A'\cup B')\leq 0.45$，並證明$0.25\leq P(A'\cup B')\leq 0.45$。
            \end{enumerate}
            \item 由此，求$P(A\cup B)$的值的範圍。
        \end{enumerate}
        \item 設$A$和$B$為兩個事件。假設$P(A|B')=\dfrac{5}{12},P(B|A')=\dfrac{8}{15}$及$P(B)=\dfrac{2}{5}$，其中$A'$及$B'$分別爲$A$及$B$的補事件。設$P(A)=a$，其中$0< a< 1$。\begin{enumerate}
            \item 求$P(A\cap B')$。
            \item 以$a$表示$P(A'\cap B)$。
            \item 利用$A'\cup B$為$A\cap B'$的補事件這一事實，或以其他方式，求$a$的值。
            \item $A$及$B$是否爲互斥事件？
        \end{enumerate}
        \item 設$A$及$B$為兩事件。假設$P(A|B)=0.5,P(B|A)=0.4$及$P(A\cup B)=0.84$。設$P(A)=a$，其中$a>0$。\begin{enumerate}
            \item 以$a$表示$P(A\cap B)$及$P(B)$。
            \item 利用(a)的結果，求$a$的值。
            \item $A$及$B$是否互相獨立？
        \end{enumerate}
        \item 某公司從A商跟B商購入了相同箱數的保險絲，每一箱各有100枚。該公司將從每一箱保險絲中抽取兩條做檢查，如兩條樣本均合格則收貨。已知A商及B商的保險絲分別有$4\%$及$1\%$的概率損壞。假設他們的損壞概率互相獨立。\begin{enumerate}
            \item 求收貨的概率。
            \item 求收貨的保險絲屬於A商的概率。
        \end{enumerate}
        \item 某限額為\$3000的信用卡在推廣期内，若持卡人的最高消費多於\$400，則會成爲會員並可參加"點·得分"網上抽獎游戲。下表列了游戲規則：\begin{center}
            \begin{tabular}{|c|c|c|}
                \hline
                消費($\$x$)&會員級別&可點擊次數\\
                \hline
                $400<x\leq 800$&銀&1\\
                \hline
                $800<x\leq 1000$&金&2\\
                \hline
                $1000<x\leq 3000$&鉑&3\\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        每次點擊可獲得1分、2分、3分及4分的概率分別爲0。4、0.3、0.2及0.1。每場游戲的總得分可根據下表獲取相應的現金回贈：\begin{center}
            \begin{tabular}{|c|c|}
                \hline
                總分&現金回贈\\
                \hline
                1至3&\$20\\
                \hline
                4至9&\$50\\
                \hline
                10至12&\$200\\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        已知在所有會員中，有25\%銀級，60\%金級，15\%鉑級。\begin{enumerate}
            \item 在某場完整游戲内，求\begin{enumerate}
                \item 金級會員取得剛好3分的概率；
                \item 任意會員取得剛好3分的概率；
                \item 已知該會員取得剛好3分，其爲金級會員的概率。
            \end{enumerate}
            \item 求某會員在一場完整游戲中取得剛好\$20現金回贈的概率。
            \item 在某場完整游戲中，求某會員\begin{enumerate}
                \item 取得剛好10分的概率；
                \item 剛好\$200現金回贈的概率。
            \end{enumerate}
            \item 研究發現70\%的會員會完成游戲。一名卡公司的管理層提議將游戲改爲直接提供4\%現金回贈。然而，高級管理層溫妮認爲此建議將會令公司的預期支出高於進行游戲。\begin{enumerate}
                \item 你是否同意溫妮的説法？
                \item 另一名高級管理層約翰認爲提供2\%現金回贈將比進行游戲的預期支出低。你是否同意約翰的説法？
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}

    \section{分佈}
\end{document}